有圖慎入 危地馬拉火山爆發 多人死亡

More than 65 dead and still no news coverage (Twitter)

RIP

好似話有bb化成灰燼

龐貝古城

果然係危地

嘩屌

窮得滯 走唔遠排

留名

before and after

So sad

似係火山灰搞到咁？

死得好痛苦 rip

下面慎入

冇陰公

係燒死？

大家可以去twitter 跟進最新情況
單野都發生一段時間
估唔到媒體仲未報導(好似)
要番工做狗
更新不了

點死

你快過過百公里既火山灰塵?

佢跑得快過小明

火山爆發係燒死定吸入灰塵窒息死？

Hawaii又爆呢到又爆 唉

如果預計到香港d睡火山即將爆發
你估會唔會全部人走到

張圖天雷勾動地火

唔是100％預知
詳細

both deadly

有無讀過書
火山爆發不嬲最攞命係d火山灰
如果你用顯微鏡睇既話火山灰其實係好細粒既石頭仲要起角
你吸入去就會刮花個肺

呢個po當比人增長知識啦

好慘RIP

sorry睇錯

極少直接燒死，但因為火山灰高溫好難判斷器官受損定窒息先係致死

係突發

龐貝古城

多數後者，加上火山灰有毒

好多小朋友

火山灰最高可以差唔多二千度

龐貝

rip

d建築物都無損啦

人地問緊點解唔走，你就拋書包懶醒

火山灰點撚樣關走唔走到咩事

唔解唔太口罩

係喎，你咁醒既

Bbc好似有講過呢種唔係普通流得好慢嘅熔岩 係可以去到好高速嘅pyroclastic flow 所以啲人先會避唔切

人又廢，字又打兩次都錯，我係你就摺埋啦

好撚有智慧呀屌你老母
係啦,果到d人個個都好撚豬,企係到等死呀
係得你咁有大智慧識走呀

ban!

好耐冇見過呢句

？？？？

香港嗰個係超級死火山來唔會爆 假如富士山爆發半個地球都遭殃

一陣人地又話
火山爆發可以預測
係爆之前走咪得

今次好似最攞命係Lahar
簡單d講即係火山噴發物+大量水＝gg

打錯比喻sor
純粹想講要撤離真係好難
就咁團隊執行能力高既日本都唔會可以搞掂

主要係佢地冇上連登

就算*

富士山同黃石是但爆一個都

火山附近咁危險都有人住，因為果度土地肥沃方便種嘢

Many of the victims were found near their homes, indicating that they did not have time to flee.

反而我想知有冇計逃生

其實人地都係問 點解冇預報
就成班人 屌佢

rip.

Rip
天災

知唔知火山灰既擴散速度係幾多

本身個問題就係on9先問得出

屌
你戴個鍵盤世界末日都救得返啦

富士山邊有咁勁，佢唔係超級火山呀
要講就講阿蘇山啦

阿蘇年年都爆，我去親就爆

窒息 高溫 化學反應 火山灰吸入肺
是旦一樣都可以死

唉
睇見都覺得心噏

火山爆發走唔到都要俾連登仔批鬥

小型噴發啫

香港唔係死火山？

講番場意外啦

泥流

屌，你真係文盲
我問緊你，上面段拋書包，同佢地走唔到/走唔切，有乜撚關係

現代火山爆發前早1,2日一定探測得到
所以唔明點解會搞成咁

黃石國家公園爆就正了

富士山個種其實同st helen類似, 係火山入面好普通

你話一爆發就令到地球有十幾年冰河時期個d最近我地既係印尼入面
之後就係New Zealand個Lake Taupo

一下爆啲火山灰都收到你皮

冚球剷

灰都唔低溫，焗死

2000 度既火山灰飛埋黎
你個罩頂唔頂到？

除非有個誠哥密室，仲有無限空氣過濾加隔熱，你先可以無事

你唔撚死埋一份真係天無眼

你估火山灰係落雨有得預報呀？
走啦兒登仔，咪撚衝出黎柒啦

過一過河都死少好多人啦

一吹到埋黎成個人即刻炭化左
可能真係因為窮走唔切
因為火山一活躍肯定會出警告叫方圓幾多百公里既人走難
如果係因為國家加人民都窮，預警太慢，d人民又無錢無車走佬，咁就做成呢d悲劇

Rip

好似話地球會進入四十年冰河期

第一 佢地一早知咁大獲就走到啦 你問黎多鳩餘
第二 火山活動日日都有 無人知佢呢次爆得咁勁
第三 火山殺人主要係火山灰 點會唔關火山灰事
第四 你無知就唔好衝出黎柒 知唔知醜

有research提出中世紀小冰期同幾次火山爆發有關, 間接令明朝最後亡埋.
黃石爆既話, 應該離世界大戰不遠

有無source 想睇下

地球咁危險都有人住

到時畀人踩死打死嘅傷亡重嚴重過死於火山爆發

啲火山灰酸撚到
脫撚哂皮

得啦得啦
因為火山灰起角，所以所有人都走唔到
因為火山灰起角，所以所有人即死
因為火山灰起角，所以無預警
屌，明明問非所答，仲要係度撐
咩第一第二，成個小學雞，笑撚死

slient hill

睇過套戲, 啲火山灰溶落水之後會變得極具腐蝕性

諗起以前有套戲

當地啲人教育水平低，係靠農業搵食，靠火山灰種咖啡豆
我認為當地人離開火山區等於乞食

做人唔好9下9咁啦

你用你個豬腦諗野啦
走到佢地唔走咩
傻鳩

熊本丶鹿兒島丶台北等等隔籬已經係火山啦

唔好理d attention seeker la
阻住晒討論 次次有咩post 都走入黎嘈住晒 搵交嗌
Block 左佢算啦

火山下其實資源豐富，土地肥沃
熱帶火山仲要氣溫涼爽

唔爆的話係好好住

年年d火山都吹到會爆，但爆都可能係小爆
仲要10個火山專家可能得2個話會爆，比著你會唔會走

連登仔串人就最撚醒
解釋下點解走唔到就選擇性失聰

有冇人解釋下係點死，係因為灰塵太熱所以熱死左？，如果係岩漿應該骨溶哂

香港社會討論風氣真係
問個個又串 答個個又覺得人冇讀過書
打和啦屌

屌，講呢啲
有錢我都想離開香港

唔洗返工咩

未有人搵我

夠火山快？你有無腦？

高溫 火山灰同人體接觸會有化學反應 有酸性
窒息 入肺會block左氣體交換機制 而且亦會割傷肺部

耶穌出黎講兩句

應該唔係酸
係熱到甩皮
啲火山灰唔係好似櫻島火山咁飄雪式降下
而係上面有巴打提到，火山最致命唔係啲活火熔城feel慢慢行嘅岩漿，係爆發時幾百度高温火山灰＋加碎石好似雪崩咁千軍萬馬衝落山（中文好似叫火成碎屑流？）

啲人係畀高温氣體活活灼死

第一次覺得中文科學詞彙好聽過英文
gaseous exchange

上面咪有人寫左囉...

Many of the victims were found near their homes, indicating that they did not have time to flee.

畢左業唔記得晒d terms
其實英文會清楚d

依度係兒登，隻眼開隻眼閉啦

呢啲認真post總有幾個on9回應
跟住成個post嘅討諭/方向就去晒個幾個回應到

因為火山灰起角

我已經俾人串到一棟都無

第一幅第二幅圖係俾啲灰燼蓋住定點

child登

我只係路過，見到明明個拋書包柒咗
串下佢，即刻成堆狗衝出來咬我

好撚多小學雞

解釋完一兩次都唔明要搵交嗌 就可以block
唔洗嘈咁多頁

其實有冇咩自救方法，其實走入地牢應該會無事，不過9成走唔切，feel 到好似熱流風暴咁幾秒內gg

暫時搵到啲新聞係話
民眾聲稱政府係火山爆發前冇任何預警
40年黎爆得最勁既一次(所以火山灰同熔岩擴散得最快最急)

不過我相信係一個火山經常爆發既地方
民眾都唔會估到邊次係爆得勁
所以走避意識鬆懈
而且火山灰擴散速度咁快
你叫窮個啲人點走
700km/hr 一個半鐘已經成個香港咁大

child 登，如果高登function 做高質啲都會返去

不如你話我聼點走

火山灰速度最少都講緊幾百公里 per hour
個度仲要咁近火山
林寶堅尼都走唔切啦

係個活火山隔離發展真係好有guts

起個底都知 #6 個位平時傻鳩黎

大家唔好上心啦

無用 就算你密封到
上面俾一層灰頂住
你好大機會出唔返黎 因為積係頂既火山灰好厚好重

果下真係絕望

Ashen one

同世界末日無乜分別

其實呢類咁近係無得走，多數係因火山灰窒息至死

龐貝就唔係窒息，係火山威力勁，附近升溫幾百度，監生熱死

兩者都係無得走

你弱智架

巴打 , 咁如果唔計熔岩直接接觸建築物
係石屎建築物避難有冇機會生還？

如果香港爆未必會死人，走入地鐵商埸，最多外長熔化 ,但人地多數木屋公路，香港又勝

我估要睇傳熱能力，空氣果d

唔好用香港呢D垃圾地方同人地黎比較

Child登仔
我係你就深潛啦 無謂獻醜

有線尋晚已經報咗

solution for global warming

真 仲要以為自己好撚風趣個下 ON9仔咁

部車停係到做乜鳩⋯

可能要一個完全唔透氣同隔熱嘅密室.......

啲車肰可能已經gg

揸車條友最後有無事
但點解唔關車窗由得d灰入黎

掛住影唔閂窗

火山灰有300幾度，衝過黎咩都熟哂

依個post可以睇到連登仔既常識有幾高

過左身既人大部份都揸實拳頭 死得好辛苦
睇相D灰應該好短時間堆積到成米幾高 可能仲有好多人堆左係灰下面

Afterwards, you can hear cries for help coming from the ash-blanketed road outside the truck and, apparently, the vehicle's occupants trying to get one of those left outside into their truck.

想救外面條友入車？

個女仔死都瀨尿

點解唔走都問得出 一定係佢地想死先唔走啦

可能係危地馬拉KOL

果到附近應該過百度高溫 點行過去

人地解釋比你聽又話拋書包，唔係人人都好似你咁低層次咁無資訊性地support去討論一件事

上面bbc條link咪講左人地點解走唔到囉，又唔去睇，唔識英文咪用google翻譯囉
一味成個女人咁jer住晒 自己柒左仲跌左落地攞返渣沙

睇見條傻仔咁就覺得佢好醜怪

改圖，原本係海黎

成個弱智咁問問問
唔係話下下都要google左先可以問
人地答完又唔信又唔識英文
咪用中文search下google
大把新聞可以睇啦

學術post 理性研究 ,唔是lf2

讀咗咁多年書連一篇bbc article都睇唔明
我真係戥佢嘅老師唔抵

改圖黎
d熔岩流動性無咁勁

知唔知人死會失禁...
尤其是痛苦狀況下死
例如死刑犯失禁好常見甚至係必然既事

而家講緊火山爆發令人死亡既主因係火山灰
而點解d人走唔切係因為火山灰擴散速度快而全部中招
你理解唔到然後話人文盲係邊個小學雞d

佢唔係弱智既
係好典型既支那style
香港都越來越多

就係乜都要撐,死到直都要撐
睇返姓唐個八婆就知,堅持自己係中鐵vp,影相無錯

點解可以咁撚蠢 超尷尬

痴線 咁死法一定好辛苦
無知一問 如果當時入左屋內避會唔會減低死亡風險呢

呢個post引到好多不學無術 不求甚解 仲要死撐的小朋友

小學雞大戰can you feel ?

又唔洗樣樣關支那事既

討論區係for 討論 唔係要黎嗌交
我可以錯 只要俾到証據話我聽我錯就得
我唔會覺得自己識晒 上面有好多人講既野我都諗唔到或者唔識 但係就係要多d討論先學到野

個d 覺得自己識晒 或者其他人都係無知既先可笑

有錯你就講啦

火山灰係無得預計佢幾時跌落黎，有時一爆就跌，有時又好耐先跌，都係要睇風向同其他因素，所以周不時火山爆發都有人死係火山灰下，同埋火山灰+身體既水份= 水泥..吸入左係件好恐怖既事

另外，黃石公園火山爆發可能導致成3分2美國無左，全球溫度急降，新聞講過其實未來7年都有機會爆發，因為而家好唔穩定 所以nasa擺左幾億搞個計劃阻止佢爆

開左8頁 想睇件事既料 加埋 1頁都無

啱呀, 連登仔就係鍾意互屌多過討論

剩係見到一班連登地理專家

香港爆關哂啲窗夠唔夠頂

知唔知咩係火山湧浪先

唔知點解連登d風氣就係咁 成日懶係串柒柒咁覆人 好似串到人威過你就贏 成個小學雞咁

基本上唔使諗

睇過docu 講火山研究站附近有避難室
度門一米咁厚
特製材質造
裡面要完全密封 牆身都要夠厚
仲要有一兩星期份量既水食物氧氣等火山灰散
而且曾經有案例係有人喺裡面存活
但都嚴重燒傷

好似有record有 over 700km/h 500℃

阿蘇

仲會肺水腫
溺斃

黃石公園爆咪100%玩完

香港得死火山

rip先

btw 諗緊如果危地馬拉四字係中國
啲留言會點

抵死啦 都話明危地仲走去住

柒完就縮啦你老母 智商無下限

陷球產

得你真係答到人地想問既野
其他係唔係都屌左先 話人冇腦
但連人地問緊咩都唔知

太近無得揀，出去就死硬，但匿埋有機生存

兵馬俑

中毒死

真正既天雷勾動地火

留名學野, 都聽過致命既係火山灰

Darksold 餘燼

同火警一樣，火咁慢都唔會燒得死人

問題係啲濃煙快，一谷埋黎你就黑mon，乜都睇唔到，吸兩啖就係咁先

呢啲survivor先至係真正既legend

黃石爆未

似係比火山灰搞到呼吸唔到

試諗下雪崩同海嘯, 望到已經差唔多等於gg

火山爆發有分好多種類
威力最勁既叫普林尼式火山爆發
火山灰既速度大概2秒就可以覆蓋4個足球場
威力係原子彈既一萬倍左右
溫度就千零二千度
當年龐貝個維蘇威火山都係普林尼式
遺址D火山灰有成7公尺厚

你想像下百幾度既火山灰吸左入你個肺係咩感覺

仲有即使係依家
火山爆發都未能夠做到100%預測
好多都係靠爆發前既地震之類既火山活動估估下

仲有咩多就業機會同埋冇錢搬，高中地理有教

Oh baby

第一幅圖左邊個細路應該喺生命結束前嚇到瀨尿 rest in peace

基本上要討論根本唔係咁
人地解錯或者原來唔係咁嘅時候
畀原因解釋點解佢係錯
然後再繼續有營養咁討論

但仆你個街
下下都屌人弱智
錯又唔畀錯
一定要全對先可以討論嘅
自己又要認叻話人錯黎拎存在感
屌你 小學雞真係小學雞
香港人淨係識睇人仆街最開心
以自己利益為先

唔好再有呢啲咁嘅心態
至少唔好咁自私 唔好咁大反應 唔好咁自大
唔好咁敏感
因為大把人食緊花生唔出聲
睇你地係到扮小丑 講黎講去

字可以打錯 下下捉就係矯往過正
正常討論嘅情況下字唔一定要完全正確先討論到
但去到文學上嘅討論 字就變得重要 先要執好啲字
所以咪鬼小雞係到捉錯字

有無可能匿入雪櫃避過一劫

所以好多時火警唔係燒死，係吸左煙，灼傷喉嚨，呼吸唔到窒息死，火山灰溫度再高好多，有毒，基本吸左都已經好大獲

係死咗之後失禁

呢個post真係引左好多傻鳩入黎

揸林寶都仆街啦 唔明點解上面係咁問點解走唔到
預警遲 走得慢咪走唔到咯 你坐開火箭另計

夏威夷嗰邊都爆
前排台灣日本菲律賓又地震
pacific ring of fire

睇戲2012都見D火山灰差D快過飛機, 不過係連登都會有人講拍戲之麻

火山灰時速成700公里 巴打一定跑得快過光速啦

呢個係事實黎真係拍戲所以快唔過

唔好咁啦。
其實當初有人問點解啲人唔走等死已經好智障㗎喇....
何苦要咁樣對自己呢

但

你老母生左你隻弱智狗出黎柒

真係含球剷

上水未？

rip 好慘

冇你呢D on9都好難證明到,香港真係好太平

用紙皮擋住咪得

最可悲係見到呢啲相都仲問得出等死，真係好難明

香港古代有無火山

人地答問題既前題「大家都知火山灰得好快」
所以直接答咗火山灰有幾大殺傷力

點知有人太柒，自己無知仲彈出黎柒

其實真係好可能政府廢同窮做唔好預報
人地日本火山有咩異動一早會預報左先

AA 理論....幾佰億年,香港真係無爆過?!

香港樓市大下跌

紙皮都得咁condom都得啦

屌，揸車都唔夠快，跑住逃生果D

其實佢好慘
投胎冇得揀

要怪就怪佢父母

答果條友笑鳩人先
人地問點佢唔走
佢懶係野咁答左吸入火山灰既致命性
大佬都解釋唔到
我走到就唔洗吸啦

一個無乜天災既地方討論火山爆發再加上車登

好可怕

其實真係走唔到,火山灰擴散既時速係700公里,同海嘯差唔多,你知道佢爆=你已經死了無分別

100公里都死啦, 香港有咩交通工具同路可以行到100, 塞車都死左

肯定有爆過 上網都搵得到資料 不過依家係死火山姐 除非死灰復燃 不過機率都幾細

影相條友會唔會死

叫人慎入但又唔 post 圖 link

熟左

睇到啲片都覺得絕望..rip

其實你撐佢又係好撚on9，佢本身問題已經好on9點解唔走，撚知咩打緊飛機屌緊閪掛，大佬你要人答都用下個腦諗下個問題先問啦，我諗佢問點解走唔到唔會有人笑鳩佢，點解唔走，你叫佢問米問返死者點解果時唔走囉（不過用下個腦都知走唔到唔係唔走啦係話 ）

好中point
的而且確問題重點唔係喺所謂00後到
而係整個討論風氣都錯曬

燒豬都成隻係度啦

唔會嘅掛，點焦都焦唔到香港

係吖，火山灰種嘢一流

立即關晒窗門密封實得唔得

個人走唔走到

香港無地震 無海嘯 無火山

頂樓條友真係何不食肉糜d fd
有得一早知一早走
就唔會留係到等死啦

話走就走咩

香港你落街搭乜都有
外國你冇車？

半個地球飛機飛唔到
自然生態大清洗
經濟大倒退
通訊衛星受影響
你渣住D港紙貶值

應該走到先可以寫twitter 呱

黃石公園

仲有火山附近容易形成礦石,包括紅寶石鑽石個D,好多人會去搵之後拎去賣

香港係咁

好似英文問題咁
只係會屌人人地錯文法又成
但佢又唔識比返個正確句子比人

我記得有報導講過黃石一爆，d火山灰可以令到受影響地區好長時間不見天日

地庫

唔係形成，佢本來喺地底深處，比座火山爆咗出嚟

連登仔只係識屌人啲發音咋
自以為發音準就高人一等
撚識呢啲火山爆發咩

係吖，同fallout 一樣

流出地面係熔岩
唔係叫岩漿

生前飲多左水都要俾人笑

小朋友驚嚇過度啦

好多動物驚嚇過度都會咁

就係你呢d 人搞到討論風氣咁
走唔到都可以好多原因
可以係政府冇預警
市民輕視爆發既危險
火山爆發得好突然
市民冇車走

係你自己比唔到個答案人就話人地冇用腦

死後肌肉放鬆左都可以有咁既情況，就唔好講到好似好搞笑咁，死都要瀨尿

火山灰是火山噴發物之一；粒徑在2毫米以下的碎石、礦物質或火山玻璃，像灰塵；顏色深灰、淺灰、白和黃。火山灰也被俗稱所有火山噴出物，其實正確說法是火山噴發碎屑。

在火山爆炸式噴發中，岩漿中不可溶的氣體擴散並狂暴釋放入大氣層，從而把岩漿噴入了大氣層並在空中固體化為細微的粒子而形成火山灰。另一種情形是蒸汽岩漿噴發也會形成火山灰釋入大氣層。

火山灰由於非常細小，可以被風吹揚到離火山噴發區很遠的地方，甚至上千公里以外，並且在噴發結束後經過很長時間才沉積下來；火山灰經過壓實固節後形成火山凝灰岩，如果經過沉積作用，並和泥沙相結合，則形成火山作用和沉積作用混合成因的層凝灰岩。

火山灰不但可與各種雲層混合，而且可與大氣層中之水汽結合成火山灰雲。例如火山灰中之亞硫酸成分可與水氣及臭氧相結合成硫酸微粒子，懸浮在對流層內整整一年至三年仍然不會散去，不但使地面上之太陽日射量減少，而且這些硫酸微粒子和火山灰又是成雲致雨的天然凝結核，其效果也可以使地面降溫。

2010年5月27日瓜地馬拉的帕卡雅火山爆發，火山灰覆蓋了民航機，造成機場關閉

呢個世界好灰

珍姐

RIP
有冇得捐錢
好過捐去維園

走去邊

其實好多火山附近嘅農民會唔願走 因為就算佢哋走得甩 成副家當冇晒 連塊田都冇埋都係仆街 所以有乜係疏散區裏面出事嘅多數係佢哋

唔講以為兵馬俑

其實係針對第一條友
解釋唔到走唔切
佢只係講咗火山灰嘅殺傷力
而冇講到走唔切嘅重點
係冇預報, 定係速度太快

畀人質問完對唔準焦點又發人老脾
噉又係抵畀人串多鑊喎

當然係人睇到bbc 條link 啦
但重點係答嗰條友畀人鬧問非所答都唔謙虛承認
重要答返正題時態度欠佳
畀人去串同鬧有乜出奇?

有讀書嘅人唔係將一啲無關嘅嘢拋出嚟
係要諗清楚人地想問乜去答
又唔得謙厚, 讀咁多書又冇修養都唔知做乜

Pyroclastic Flows可以睇下呢條片 真係快到

Donnna嚟㗎

終於有人明

最尾急轉彎既?

d 傻鳩仲幫佢兜話前題當所有人都知點解走唔切
所以答火山灰殺害力冇問題

其實呢...
三樓個位巴打
淨係出過一次聲
之後成個post 佢都無出聲了

outlast 2 最後果幕

有專家估計黃石如果爆既話，照以往規模有"1980年聖海倫火山"爆發1萬倍
都時唔係直接受災都係等死

仲有下面班人傻鳩幫佢呢

弱智

早排去熊本時有諗過參觀佢個火山災害館

BBC上個禮拜先有篇文係講火山爆發最攞人命係火山灰

無知程度同問
點解屋企著火都會有人死
咁大個火警鐘
見住d火燒埋來
慢慢行樓梯走都唔死啦
d人唔走等死？

其實我諗好多人對呢D地質或者自然災害既野認識都唔深 冇必要屌人冇常識 問題係D人衝出黎柒 柒左又唔認喺度撐

條垃圾係咪已經潛左

連登仔係咁㗎喇
唔係自己死唔係身邊啲人死
就乜都笑得落㗎喇

抵啦 背叛台灣 親中下場

可唔可以解釋多啲 想知多啲

諗起之前有新聞話發現有副人骨俾大石壓住左
係當時火山爆發俾石壓住走唔到

你當火山本身係個炸彈
爆個陣既氣流咁快
你走唔走到

睇唔睇由你

爆到香港一定...

香港以前係有超級火山，所以有好多特別既岩石，好多人去西貢除左行山，仲會因聞名於世既地質公園而去西貢。

咁似劉丹既

Btw希望救到多啲人

成個鐘。我竟然睇晒....

入晒貨等掃樓

冇擔傘？

但係我都覺得係弱智先問得出條咁既問題

RIP..

地下室躲避掂唔掂？

地面好似炒餸咁熱，地下室只係變「煨番薯」

掉轉咗magma 同 lava 個中文

咁睇黎真係整定

btw R.I.P

赤點（定叫紅點）
夏威夷同黃石公園一齊爆係咪=世界未日？

你呢個回覆應該要係所有台長期置頂

熔盾好屈機

諗起以前講火山爆發果套西片
鐵金剛做果套

睇圖啲人既頭髮樹葉仲係度，唔係熱得好跨張，照計留屋企密封，係無水之前瘋狂開水儲水灑水可能有一線生機 ？？？

無撚腦

現代龐貝？
好恐怖

焗爐咁 空氣幾百度 吸入肺 即死

熱點

幾百度點解啲樹仲可以咁完整，葉仲係咁綠

幾好睇

唔會

個d係慢慢流唔會爆

都好近巴拿馬

邊個 center forecast 到幾日後既火山爆發，求傳送門
大師有冇文章講解下點 forecast 到幾日後既火山運動

下?
熔岩流一直都可以用機器測量
根據活躍程度提升危險級別
一過四就會開始叫人準備撤離
係唔知危地果邊個預測警報係咪有做足

一過四咁勁, C朗定美斯

你有無朋友話你份人好風趣?

唔風趣得過你一過四都知

你收皮啦 咪撚扮識得唔得

弱智就行遠D啦
講緊警戒級別
自己去查啦柒頭

？

好似係灼燒個肺死

唔哂人真心想問？

畀

又係pompeii
好多年前佢地曾經比火山爆發一下死曬成個鎮既人 除左死淨個囚犯
Rip

警戒級別點定? 你有咩SOURCE去定? 定係你自己定個四級出黎

個個火山數據都唔同, 你過四既標準係咩?

留明向天才學野

係囉
無得定既

一定係我自己定出黎啦

好似 weather forecast 咁，氣象局會話比你知，未來幾日會唔會有雨，會唔會打風。 咁我就想請問下邊個center 話到比我聽兩日後某個火山會唔會爆？
活躍程度話比你聽個火山係咪就快爆，但無話比你聽幾時爆，邊一日爆。 黃石公園火山活躍程度係高，但有冇center講到邊一日爆，邊一個week 爆，邊一個月爆？

上年既 technology 仲話未 possible 做到daily volcanic forecast, 想請問今年有咩大突破？

呸,假膠

你兩單都係爆左先提升或者維持危險級別

係報告式
唔係預測性

好似地震咁
都係震完先話你知係幾級咁

警戒級別提升會叫附近d人提早走
依家係測唔到邊一刻爆,但測到火山活動加劇,危險級別太高會早幾日叫人走
如果無得提早警告既每次火山爆都死一萬幾千人啦

天才

4日危國海岸附近曾發生里氏5.2級地震，地震學研究所主管桑切斯（Eddy Sanchez）曾預測火山在未來數日不會爆發，未料5日再次噴發出熱氣和熔岩，瓜國緊急事務處理署（CONRED）下令搜救人員撤離，令搜救工作暫時停頓。

早前報道，富埃戈火山在當地時間3日下午4時猛烈噴發，5日又再出現新一輪爆發，合共造成最少72人死亡，很多人失蹤，是該國近半世紀以來最嚴重的火山災情。

連登仔最鐘意 互串 顯示自己轉數快

有冇多D呢D圖

最近我地係香港糧船灣

( Show Blocked User - 佛系黑仔皇 )

一個post 引曬班死戇鳩出嚟

Pompeii 係意大利
依度危地馬拉喎老細

話明危地都仲係個度住
係都住係安全既馬拉啦

但死火山喎

你啲錢都貶哂值 掃樓

巴打你真係好風趣，快d係下面開返場棟篤笑

其實唔關連登事，普遍香港人都鐘意同人比，我證明我啱、你錯就得，同埋啲語氣永遠都係高高在上咁challenge你嘅野。好少見到良性競爭，所以有時入啲學術post都好無奈，一定會比人騎劫

香港冇火山 地震威脅 重有個大亞灣

我咪答左佢突發囉，咪就係你呢d人睇一d唔睇一d，之後出黎正義聯盟咁款，仲有其他人唔係比唔到答，係唔想比，點解d人唔走等死，佢個問題好似講緊d人真係有心唔走等死咁，都話左如果佢問題問點解會走唔切或者走唔到就唔會比人話on9啦，問問題前諗下個問題先同用咩字眼問好緊要嫁，當大部份人一入黎睇，一睇到佢呢個問題就直接覆佢on9你咪自己諗下佢個問題係咪有問囉，加上你有時間的話可以睇返我呢個post既回覆，好多人問野我都好正常答，點解係佢呢個我會答一答再話個問題on9啦，同我講風氣，咁不如你問下點解呢度d人好多時問野都唔諗諗個問題本身，同諗下d用既字眼啦，呢d又咩風氣

好慘😭突發火山爆發真係無得走，d火山灰同氣體速度可以超過100km/h，仲要超過一百度，龐貝都係咁

係咪火山碎屑流

唉，唔知點解仲係有人覺得預測火山爆發個個都做到咁

而家天氣預測主要靠電腦模擬大氣情況去作出預測，以我所知火山地震都係好難模擬到出黎，變相要用觀測既方法去做預報，準確性就相對地低。

一星期前大家應該都聽聞過香港附近會有颱風生成，咁一星期前有冇機構講過危地馬拉會有火山爆發？我 google 過就無啦。我只係想講，火山地震都好難預測，你只會知道就快爆，但幾時爆就唔知。

真係覺得對牛彈琴，講多都浪費時間，信就信，唔信既就搵 reference defence

睇頭幾張仲想屌鳩樓主做咩放龐貝古城出黎

連地震都預測唔到
唔好講火山爆發

好彩住係香港

連登仔最鐘意 憑經驗 同 直覺去推測
係未facts 冇人理，亦唔會肯用時間去 證實
最後大家都係9up
印象流

係車入面會唔會冇事

想睇多d相 但班成豬閪仲講緊點解唔走

你地如果有印象嘅話 係七，八十年代,末日預言極之盛口行嘅年代(1999年恐怖大王預)開始先至耐唔耐就有荷里活天災片

有冇人可以答下
1)相同情況下，入密封室內係咪會可以擋到火山灰? 睇上面好似都係話700km/s，普通建築物可唔可以堅固到擋到？
2)D人圍住火山發展嘅原因係?歷史因素定因為有其他資源?
3)紅外線探測係咪都好難預警呢種火山活動(唔識學術名)?

睇頭幾頁d人留言 連登真係低質到仆街

垃圾post, 而家留個名，得閒返黎block曬樓上班細路

1 石屎有fire resistance 但火山灰同氣體幾百度要隔熱應該唔夠力，一般住宅天地牆石屎厚度
應該唔洗幾個鐘就熱死，密室要隔到毒氣，地下室怕畀熔岩密封or破壞
2睇中學地理書
3等其他人答

依家中學地理無教?
火山爆發一定係熔岩先會整死人?
咁多人出黎柒?
無知真可怕

以前中四中五有讀地理, 又真係冇教過
大部人對火山熔岩既認識都係來自電影特效果d
報紙新聞又未必講咁深入, 唔識一d都唔奇

我係之前夏威夷睇kilauea爆發,
再搵wiki同utube睇先識熔岩其他以外既危險

死火山黎啦已經算係

有高質過？

香港係潮濕啲
但地理位置真係福地

請教

應該如何逃生？

Shithole country 既人死不足惜
係咪咁講

好多人唔知火山灰先係火山爆發殺人兇手

人地問點解唔走
一個無啦啦走去答火山碎屑有幾致命
仲要屌鳩埋人，然後就成班人圍住加多腳黎屌

啲正評數又係亂鳩咁黎
問非所答幾百個正評
所以話child登即係child登
反正所有女人都係雞

其實你又知d人係睇到問既問題直接話佢on9定睇完問非所答果個人先屌佢問題on9

真係唔知咩人低質 咩人child
成堆人淨係屌人無常識
乜都講唔到
一味 點走呀 唔熱死都窒息死
咁熱死定窒息死呀？
得少部分人講到料出黎
無料扮四條

可能熟左，裡面啲體液係任左Loan 到排出

起碼唔係危地

咪就係囉，唔識撘地鐵走既咩

火山碎屑流
好似火影D招名

咁都有交嗌

連登仔成日話書本內容冇用
但書本內容往往 係比你建立 *常識*

唔夠時間走，不如係屋企開行冷氣，加多幾部空氣清新機，一切都解決了

所以話連登多小學雞係真

充斥連登

屌你老母生個弱智仔 你老母好慘

Rip..

兒登學術post係鬥智力下限

活火溶城

其實有火山灰, 起室內山窗開冷氣得唔得?

大佬唔好咁癡線啦
邊到有咁勁既隔塵網

有都無用，高溫

上年去完危地馬拉玩
嗰度好撚多活火山
因為好多爬火山既旅遊業活動
所以d人都住得幾近火山
一爆就真係玉黃大帝都無得避

開冷氣囉

唉 RIP
樓主第二張圖個死者同另一個死者係拖住手一齊

我年頭都去左危地馬拉
d咖啡豆種植場係正個火山隔離 隔一兩個鐘就小型爆發一次

咁走唔徹 仲有冇方法自救？

屌你老味成班係度問點解當時唔咁做又或者咁做自救
講到自己當時係現場肯定走得甩咁

食幾多著幾多整定架
生於亂世只可以講佢地唔好彩

我對火山灰既印象係電影2012入面華盛頓成個白宮都係灰，啲人都正常地走動
可能離火山遠，啲灰無咁勁破壞力
所以我覺得山𥦬加開冷氣
sorly

以前上高登學術post 頁頁都認真討論 學到野
依家唔係話完全學唔到 但係睇住人互屌咁學好辛苦

屌你老母, 兒登

基本上冇架啦嗰個位, 你係唔會夠火山灰快

如果齊消防裝備

頂唔頂住？

咁都有得嘈
rip

應該窒息死多，火山爆發同時會有毒氣

無知的威力比火山爆發更可怕

改圖嚟

都會引爆埋另一個=陷球剷

匿入地底仲要有供氧就唔洗死（好似係

其實佢爆左全世界都收得皮
d火山灰會漫延到全世界，破壞曬個生態系統，世界末日都唔奇

係機場等飛機
睇晒

焗死你啦

個中文名翻譯得好好...真係「危地」黎

唔知由幾時開始有翻譯做瓜地馬拉

真係瓜你條命

是活火山？
睇黎好快會有一次8級以上的地震。。。

係咪on9 火山灰擴散速度仲快過人跑既速度 你跑得黎 個人都吸撚哂火山灰 死撚緊啦 點解走唔切都問得出 唔通真係企定定等死咩

無知一問，黃石公園火山有機會爆係幾大機會？

點解佢地唔識走？係咪冇上連登

近十年內有機會爆，一爆次大可以收美國一半皮，基本飛機直升機短時間內都唔可以飛到去火山灰影響範圍

近嗰啲應該唔會死得太痛苦，因為成件事好快。

有冇科學叻嘅巴打解釋下咩形象

我以前學校冇地理堂

我係想問可能性幾高？
睇wiki話科學界無辦法預測到佢幾時爆
講緊係有機會有生之年見證一個超級大國因為自然災害收皮

我諗呢個問題連美國地質學家都答你唔到

其實呢個世界功名利祿都好浮雲，呢一兩年好似越黎越多怪現象出現

唉
RIP

其實依個情況可以點幫啲居民
派直升機運物資/運走啲人又唔得
其他國家支援既話通常都係派專機 但火山爆發可以點做

What is gg?

睇左前面post嗰條discovery 就知了

唔知點解我睇到打冷顫 你個留言真係好撚柒

LM

GG

係日本六月未，我覺得

入左呢個po一野block 柒曬成班小朋友
點解想認真討論都咁難

只可講其實差唔多爆
大約60萬年爆1次
上次爆已經係64萬年前

另外nasa個計劃太危險
博唔過

跟本人類做唔到d乜阻止大自然

其實冇實際既研究數字，只不過咁啱到達左佢火山爆發既周期率，好多野只不過係傳媒炒作，nasa已經研究緊降低火山活躍度。

而影響方而，美國會3份2個國家迅間蒸發。但長期影響係全世界，因為黃石既火山灰同radiation可以覆蓋成個地球

應該見到既係世界末日唔係一兩個國家咁簡單，因為黃石爆係會令美洲板塊大移位，海嘯都出黎。
我地只不過係陪葬同多1段時間思考人生

講真
香港未必有事
最近一次既8級火山爆發 講緊係萬幾年前
人類祖先都無事
更何況依家?
比較慘既係欠發達國家
當然火山灰都對人好大影響

睇完頭兩頁

連登真係好撚低質
成班冇知識鳩upper 嘩眾取寵咁

講唔到可能性但又講得出十年內呢個咁短嘅period內有機會
新聞講nasa係計劃挖洞散熱，風險係如果挖洞時如果唔小心隊入岩漿庫頂部，就會釋放出有害揮發性氣體，呢個風險評估係咪真係好似樓上咁講危險到「博唔過」？

利申：無讀過地理同無學過相關知識

兩個人答嫁大佬

好大風險
講緊挖個洞入水降溫散熱同埋釋放d壓力
而且就算比佢挖中係邊緣
話唔埋會將儲存既能量係果個位爆出黎
所以你見依家其實無咩聲氣

唔理佢唔知幾時爆
但如果行呢個計劃
隨時引爆呢個計時炸彈
而且講緊唔單只美國亡國咁滯

整合晒一齊嚟問啫
呢個quote係講緊黃石公園火山嘛

係咪除咗呢個未諗到其他方法？
連實行都有爭議，仲要講緊都係上百年先完到工
就算保障到都唔係我哋呢代人嘅事

我可以攬住日本妹死

你仲on9，你係冇讀過書。可能有車都唔夠火山灰快

香港未必有事
黃石公園爆基本上係冚球剷wo

睇哂x2

你到諗睇唔少災難片都有講真係發生毀滅性災害個時政府都會唔講事實出黎 好似片入面咁

普通市民都係等死

灌d 水入去得唔得？

爆完2個禮拜內全球即刻進入冰河時期

聖海倫火山1980年爆嗰陣就係因為地震令座山跣咗一忽落嚟，底下嘅岩漿少咗岩石壓住所以當場爆發
嗰次火山爆發死咗57個人

[quote]More than 65 dead and still no news coverage (Twitter)

個妹妹死之前仲嚇到失禁 陰公
RIP

正常死亡後全身肌肉會放鬆
唔係死前嚇到咁
RIP

會一次過釋放大量熱力同蒸氣，即刻爆俾你睇

兒登仔智力無下限

你搬去富山金澤果啲日本海側嘅城市咪得囉，
個海嘯應該唔會高過日本中部山脈群掛
一唔係就入高山巿松本巿果嘅高到pk嘅地方啦
不過黃石一爆完依類高原城市保到你免於海嘯嘅威脅，
但保唔到你當黃石爆完火山灰遍佈全球上空帶黎嘅全球溫度大跌，
到時你就要搵下邊啲城市地勢低同時冇點比海嘯破壞。

好, FF完畢

黃石公園有好多個火山口 同埋黃石公園火山既岩漿庫係異常地巨大 而家個邊不時都發生地震 一直都極唔穩定 十年內爆發真係有可能 除非nasa搞得掂 但都一定要犧牲幾條生命

咩戲？

啲熔岩有無咁稀

上面答晒...

利申唔係想話自己好醒，學術討論下，唔好嘈交。
1 用保暖個原理，兩層牆會唔會有幫助隔到熱？（牆｜空氣｜牆）
2 睇左，因為火山灰可以做肥料？
3 any?

doctor who

1 可以，但相比隔熱，循環系統更加難搞，缺氧 毒氣 blabla
另外睇個密室放邊，建築物十幾廿樓，地面同地底個situation 又唔同，距離爆發點幾遠又有影響，再要諗係爆唔止爆一次，如果有多個火山(群島咁先算) 地底岩漿壓力有可能係第二個火山口宣洩，難保第一次無事，第二次爆同你距離好近

2 農民，窮，無錢走blabla

3等專家答，我唔識

日本又死先

黃石其實係內陸
一爆真係會海嘯？

第2條問題清楚講左個假設「火山爆發都唔係突發」, 即佢認為事前應該會有警報/先兆, 因而「應該都有時間走掛」
當然「火山爆發都唔係突發」呢個假設唔一定岩 (事實係錯), 你可以答話 (以下係可能答法, 唔係話事實係咁) 某某source已經講左係突發, 佢地唔夠時間走, 或者呢類災難好難係足夠時間前出警報, 或者係有警報, 但因為某某原因唔走等等

但答咩火山灰致命真係九唔答八, 人地又唔係問熔岩流得咁慢點解d人走唔到

人地鐘意講乜關你撚事咩

連依d post 都咁多on9仔

龐貝.....

好人好姐點會唔想黃石爆

屋企人走曬既話條命留到都冇意思